+++
title = "删除告警模板"
description = "删除不再使用的告警模板。  "
weight = 5
+++

删除不再使用的告警模板。

**说明**：模板删除后，不影响使用模板创建的告警。

**操作步骤**

1. 登录平台，切换至管理视图。

2. 单击 **告警** > **告警模板**，进入告警模板列表页面。  

2. 在告警模板列表页面，单击待更新告警模板记录右侧的 ![](/img/003point.png) 图标，在展开的下拉列表中选择 **删除**。

	**或**：
	
	1. 单击待更新告警模板的名称，进入告警模板详情页面。
	
	2. 单击右上角的 **操作** 下拉按钮，在展开的下拉列表中选择  **删除**。

3. 在弹出的确认提示框中，单击 **确定** 按钮。
